\section{Famille  \index[noms]{, Christian\_V} /  \index[noms]{, Charlotte Amelia}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1625_I1626}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Christian\_V  \index[noms]{, Christian\_V}} naquit le \textit{dimanche 15 avril 1646}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 1$^{er}$ enfant de Frederick\_III  \index[noms]{, Frederick\_III} \textit{[18 mars 1609 - 09 f\'{e}vr. 1670]} et de Sophia Amelia  \index[noms]{, Sophia Amelia} \textit{[24 mars 1628 - 20 f\'{e}vr. 1685]}.
Il a 1 fr\`{e}re et 3 soeurs : Anne Sophia  \index[noms]{, Anne Sophia} \textit{[1647 \footnote{.} - 1717 \footnote{.}]}, Frederica  \index[noms]{, Frederica} \textit{[1649 \footnote{.} - 1704 \footnote{.}]}, George of\_Denmark  \index[noms]{, George of\_Denmark} \textit{[02 avr. 1653 \footnote{.} - 28 oct. 1708 \footnote{.}]} et Ulrica  \index[noms]{, Ulrica} \textit{[1656 \footnote{.} - 1693 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Frederick\_III  \index[noms]{, Frederick\_III} \textit{[18 mars 1609]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{dimanche 09 f\'{e}vrier 1670}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 23 ans.
Sa m\`{e}re, Sophia Amelia  \index[noms]{, Sophia Amelia} \textit{[24 mars 1628]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mardi 20 f\'{e}vrier 1685}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 38 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{mardi 25 ao\^{u}t 1699}, \`{a} l'\^{a}ge de 53 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Charlotte Amelia  \index[noms]{, Charlotte Amelia}} naquit le \textit{mercredi 27 avril 1650}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de ... \textit{[...]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son \'{e}poux, Christian\_V  \index[noms]{, Christian\_V} \textit{[15 avr. 1646]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mardi 25 ao\^{u}t 1699}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 49 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{mardi 27 mars 1714}, \`{a} l'\^{a}ge de 63 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1625_I1626.tex}{}{}
\par
Le \textbf{samedi 25 juin 1667}, Christian\_V  \index[noms]{, Christian\_V}\textit{[15 avr. 1646]}, \^{a}g\'{e} de 21 ans, \'{e}pousa Charlotte Amelia  \index[noms]{, Charlotte Amelia}\textit{[27 avr. 1650]}, \^{a}g\'{e}e de 17 ans.
Ils eurent 3 enfants : Frederick\_IV  \index[noms]{, Frederick\_IV} \textit{[21 oct. 1671 \footnote{.} - 12 oct. 1730 \footnote{.}]}, Charles  \index[noms]{, Charles} \textit{[1680 \footnote{.} - 1729 \footnote{.}]} et William  \index[noms]{, William} \textit{[1687 \footnote{.} - 1705 \footnote{.}]}.
\clearpage
